郭卓堅不滿警稱校園內人士為暴徒 指違無罪論申請司法覆核

示威者與警方連日在香港理工大學一帶發生激烈衝突，警方其後包圍理大，而離開示威者均會被控以涉嫌暴動罪。 「長洲覆核王」郭卓堅今(21日)到高等法院入稟，申請司法覆核。他指警方在無證據下便指控所有學生和工作人員為暴徒，違反普通法無罪論。他要求法庭頒令警方的做法屬行為失當，要警方調查後才可稱涉案人士為暴徒。

申請人為郭卓堅，答辯人為警務處處長鄧炳強。

郭在申請書中指，在理大內的學生、工人和參觀人士，被警方指控參與暴動，他們甫離開理大便會被拘捕及檢控，令在理大的無辜人士不敢出來協助警方調查。郭又指，警方的做法違反普通法無罪論，而他們應該被困人士出來，要澄清在理大的行為。

案件編號：HCAL3447/219

借位
今晚係721第四個月 點解熱門一個post都無

[行動post]勿忘721 元朗恐襲四個月

集中營

星期五夜晚，各區商場和理非唱歌，區選前最大型和理非行動，想問下你會唔會參與？

果然係覆核王

非法禁錮呀

基本被捕人士應有權利都無

推

多謝佢一直幫香港人出錢出力

respect

呢啲真係做實事

btw 想問下有險可守over my dead body 去左邊

過哂48小時啦曱甴

push

曱習平

好有毅力 但輸多過贏

感謝覆核王出力

無罪推定

香港法治是個笑話

有贏過架？

其實佢每次咁搞一搞 如果計埋失敗
埋單要幾多錢

我地需要更多覆核王

同意佢喎

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

長洲鄉事委員會在長洲海濱亭無牌為居民進行殯儀儀式，造成滋擾，但食環署拒絕執法，郭卓堅提出司法覆核，獲判勝訴。

感謝

他每次也會申請法律援助

你係法官咩？你係咪法官呀？
你唔係，你只不過係警務處處長。

Push

要唔要籌錢？

做到野 但啲黑警都唔會理
老頂都話叫人曱甴係唔好 宜家連微博名都改呢個
係上面控制唔到垃圾定下面控制唔到自己

多謝你

唔知講乜好
連敗王

咁樣覆核洗唔洗錢

勁

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

之前話佢申請太多唔俾佢申請法援

推 實事

堅叔好波！

又係你啊郭生

多謝法援唔批嘅 我地都可以眾籌

堅叔

香港好需要多幾個郭卓堅

一定要支持

堅哥好波

G持

覆核師

打狗

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

7月21日元朗發生白衣人毆打市民事件，「長洲覆核王」郭卓堅今日（5日）入稟高等法院提司法覆核，指控元朗區指揮官李偉文、元朗八鄉分區指揮官李漢民及助理指揮官（刑事）游乃強故意不作為，構成公職人員行為失當。

郭卓堅在申請書指出，案發前一日（7月20日）已接獲當區區議員李偉賢及麥業成通知，元朗將有大批疑似黑社會的人進入元朗西鐵站任意打人，但三人不理通知，事前不作準備，縱使事發當晚10時41分有港鐵職員報案，但45分鐘才有防暴警員到場進入車站。三名答辯人被指故意不處理，已違反了《基本法》及警務條例，構成公職人員行為失當及違法。

郭卓堅在庭外表示，就7月21日事件一直以為會獲處理，但他一直等了很久，仍未有人被控，所以他延至今日才決定入稟提司法覆核。

佢呢單有冇咩結果?

咁佢有錢嗎?

點課金俾佢

aggre

全香港得一個覆核王
係香港既悲哀

做實事

佢近年不停賣家產做覆核

犧牲咁大?

又覆核王...
啲律師黨去晒邊

等緊畀人over

希望佢成功啦

多謝郭生

sor我炒車佢係窮左好耐都照樣為我地不停覆核

s

呢招出得唔錯
依家圍左咁多日先講
黑警兩頭唔到岸

非法禁錮呀屌

準備下ig新post，順便del下舊post入面唔啱聽d comment掛

Respect

驅逐建制狗

雖然難成功
但成功左d狗會唔會即刻衝入去拉手足

仲有煮飯洗廁所嗰啲 都唔可以一概而論
稱曱甴都要司法覆核

覆核王

大大力推！！！

感動

做實事
大家要向佢學習
唔好一日到黑只係識得互屌

我地係咪可以出一分力？起碼經濟上

叫堅哥眾籌啦

如果有課金途徑，一定課

真係暴徒就入咗去捉啦 仲會喺出邊打飛機咩？

Diu thank you so much

根本就唔合理 邊個話係入面就有份破壞
啲狗唔敢攻入黎先咁樣圍城

司法覆核要幾錢？佢咁覆法佢身家好勁？

好型

支持

覆核王做乜退選長洲南

係新世界法律顧問

p牌推一推